解決香港危機的兩個時間點

隨着警民衝突越來越激烈，很多人都對這場危機憂心忡忡，都在問出路在何方，如何令香港回復安寧？

的確，從6.12到沙田大衝突，若非有幸運之神眷顧，早已造成嚴重傷亡，但幸運之神還可眷顧香港幾多次呢？在可見的未來，這樣衝突還會不斷發生，一旦有人死亡，無論是警察還是市民，必燃起沖天怒火，一發不可收拾。只有在怒火未被徹底點燃之前，才有可能做一些事緩和氣氛和情緒，避過災劫，其中有兩個極重要的時間點值得關注。

北戴河之後 十一國慶前

第一個是北戴河會議之後。一般而言，中共最高決策層的政治局委員和已退休元老，都會在7月底至8月中的半個多月，聚首河北省避暑度假勝地北戴河，邊休假邊商量黨國大事。早前有傳媒報道，今年北戴河會議將討論香港的反送中危機，當討論有了結果，北京的對港政策是強硬還是懷柔就會見真章。

過去個多月，北京在處理香港危機的取態經常猶豫不決，甚至前後矛盾，缺乏明確的方向感，這自然影響到林鄭及特區政府處理危機的態度。6月9日及12日，面對示威者時，警方有理無理先採取強力鎮壓手段，以為這樣可嚇退年輕人，結果適得其反，激起更大民憤，200萬人上街要求撤回惡法，自始之後林鄭稍稍放下身段，警方對示威的鎮壓力度也一度減弱，警民衝突激烈程度隨之緩和下來。特區政府這個取態，應該是緣於習近平的不流血和暫緩修例指示。

答應示威者五大要求，還有只答應其中一、兩項，甚至全部拒絕，這些都不是林鄭所能決定。但習近平處理危機的能力不足，來來去去都只有鐵腕手段，處理新疆等少數民族地區的衝突如是，處理宗教、異見人士、社會騷亂等，莫不如此。可是，以鐵腕處理股市及經濟的震盪，就一次又一次證明是失敗的，更不要說涉外的危機了。香港危機顯然不是本地問題那麼簡單，習近平的暫緩修法批示也不是因為200萬香港人上街，而是香港局勢若一發不可收拾，將令外資撤離，香港的獨立關稅等特殊地位不保，將危及中共及黨內各派的巨大利益。如果6、7月都因為顧忌外國反應而不能鐵血鎮壓，為甚麼北戴河會議之後就可以呢？

因此，北京不出動解放軍應是暫時的底線之一（除非香港宣佈獨立或嚴重暴亂），最壞情況就是，北京繼續採取拖字訣，不答應五大訴求，令港人筋疲力竭，而在長期抗爭之下沒有成果，內部也會出現路線之爭而逐步分裂，到8、9月自然就失去再發動大示威的基礎。

第二個時間點應是10.1國慶之前。今年是中共建政70周年，本是習近平大肆慶祝以顯示個人功勳的好機會，也是中共展示成就以維持政權合法性的良機。送中惡法原本是林鄭送給習近平的賀禮，如今卻變成炸彈，甚至成為習近平任內最難拆的政治炸彈，委實諷刺。若危機拖到9月中，中共必然心急如焚，屆時被焦躁不安情緒支配的中共決策層，特別是習近平，會作出激烈反應，還是把身段放得更軟呢？如今言之尚早，不過，若國際社會，特別是西方主流傳媒及美國當局持續關注香港危機，則香港相對會安全一點，反之，中共必定鐵腕對付港人示威活動。

國慶大過天喺時候出老解以振國威

保障同行手足

極不建議自行逮捕
但必須當場指出冒警人士
撲滅罪行 你我有責

【有人冒警】面對冒警情境練習場

有人冒警你扮警察冇委任證涉嫌傷人藏有攻擊性武器我地行使公民逮捕權

10月1號要遊行